要林鄭「講人話」 香港電台記者遭打壓

要林鄭「講人話」 香港電台記者遭打壓

巴基斯坦裔的香港電台記者利君雅，曾多次對港府官員和建制派政治人物尖銳提問，疑似因此遭當局打壓，工作權恐不保。（取自網路）

2020/09/28 05:30
〔編譯茅毅／綜合報導〕去年香港「反送中」運動期間，曾在香港特首林鄭月娥舉行記者會時，公開要求她「講人話」的公營「香港電台」巴基斯坦裔記者利君雅（Nabela Qoser），據傳在該電台所屬的港府「商務及經濟發展局」施壓下，試用期被延長一百二十天。期間一旦被裁定違反任何守則，就會遭到立即中止合約的命運。香港電台節目製作人員工會質疑，延長試用期「極不尋常」，疑似「無理打壓」記者。

該工會證實，二○一七年十月三日到職的利君雅，在長達三年的試用期即將屆滿前，收到台方通知，要求她在二十九日下午五點前，答覆是否接受試用期延長，還提到將針對她在去年七至十一月期間採訪港府記者會時的言行「重啟調查」。

利君雅是在香港生長的港籍巴裔人士，在轉職香港電台前為香港《明報》記者。去年到今年初，她屢屢對林鄭等港府高官與建制派政治人物犀利提問，引發網友熱議，認為「大快人心」。例如，利君雅在林鄭對記者提問避重就輕時，直言要林鄭「正面回答問題」、麻煩「講人話」，還問出席記者會的港府高官「晚上睡不睡得著？」

【極不尋常】港台重啟調查出席記招表現 延長120日試用期 利君雅：我會繼續努力
撰文: 記者張凱傑 | 發佈日期: 27.09.20 | 最後更新: | 2020-09-27 17:41:51

眾新聞獲悉，利君雅遭港台要求延長試用期120日，管方將重啟（reopen）調查利君雅在去年7月至11月期間的投訴，包括出席政府記者會的表現和行為。利君雅需在下周二前回覆管方是否接受延長試用期。眾新聞向利君雅查詢，她只說「多謝關心，我會繼續努力，請大家繼續支持港台。」

去年7月21日元朗發生白衣人無差別施襲事件，行政長官林鄭月娥事隔十多小時後，才率領官員公開見記者。參與記者會的利君雅質疑是否「官、警、黑合演的大龍鳳」，指出在文明社會無差別襲擊已是「恐怖襲擊」，又促林鄭「講人話」，事後獲網民封為「良心記者」、「新聞女神」。

資料圖片
據了解，一般公務員合約試用期長達三年，利君雅在2017年入職港台，今年即將完成試用期，同期員工亦順利通過程序。據悉，如果利君雅不接受管方延長試用期，意味她在原有試用期完結後，將不獲續聘，需離開港台。

香港電台節目製作人員工會證實收到消息，將會向管方求證了解詳情，質疑「重啟調查」是誰人的決定，亦意味調查原先已經結束，「重啟調查」有何依據？工會亦指出，員工升遷一直以評核報告為依據，是次延長試用期是很罕見、極不尋常、更是無理打壓。

據了解，利君雅最近放大假，有同事見到她上周突然返回公司，相信就是當日收到管方通知。至於新上任的港台顧問委員會主席林大輝將於周一早上到港台開會。

值得留意的是，港台去年多個節目橫掃國際獎項，其中利君雅有份主持的《視點31》，節目《中國大數據生活系列》榮獲美國國際電影及電視節2020「紀錄片：新聞特輯」類別金獎、2020紐約電視電影節「特別報道」類別銅獎、第24屆人權新聞獎紀錄片優異獎。

怒嗆林鄭月娥"講人話" 香港新聞女戰神被網友封"良心記者"

14-08-2013 | 利君雅 | 機場現場:大量旅客滯留機場

香港在中共統治下
人命只是中共的棋子

香港人命值錢嗎？
妳的生命隨時可以消失在政府控制的暗巷裡

香港電台助理節目主任及主持
利君雅
Nabela Qoser
基本資料
別名 新聞女神、良心記者[1]、真香港人[2]、真女神[3]
出生 1986年7月6日（34歲）
英屬香港
最高學歷 香港浸會大學傳理學（廣播新聞）榮譽社會科學學士
婚姻狀況 未婚

molamola

利君雅視廣東話為母語睇電視學中文會考奪A 成為香港首位非華裔中文新聞記者

歧視wo依家

重慶大廈需要感謝季

一向我都同人咁講，香港藍絲一向都歧視女性、歧視有色人種，崇尚暴力、擁護極權主義同極端民族主義，根本就同人類文明同價值背道而馳。

認同 睇唔起南亞？

香港黃絲應該支持利君雅

利君雅：印度電影受爭議

利君雅事件會加速讓南亞脫離香港

「講人話」會唔會變左分裂國家罪？

我唔識政治，我只係見到有啲華人想搵藉口打壓少數族裔，香港人一定要企出嚟向種族歧視說不

推

平權機構：

請幫忙利君雅

推 仲快啲上FCC 個Twitter捍衛新聞自由 - 分享自 LIHKG 討論區

要林鄭「講人話」 香港電台記者遭打壓

SAD

利君雅應該逃離香港

推
支持利君雅
一直都係佢為香港人發聲

實搞大件事

支持利君雅

又話港台好黃嘅？

支共真係好撚嘔心

港台已經是共台

香港根本係一個垃圾地方

今天張先生很勤力回帖
是休假嗎?

利君雅錯把香港當故鄉

休假
您開始上班了

港警最近好嗎
妳不必回答妳的編號

不清楚，很久沒有看到犬隻在街上遊蕩了
我暫時只在出生時被編上了一個號碼，但太長還是不會告訴你

要隻畜牲講人話真係好難的

香港人好像沒有吃狗習慣
我20年前去廣西桂林
菜市場都有當場殺狗

林鄭應該是共產黨員